美眾院共和黨公佈首份新冠病毒調查報告詳述中共隱匿疫情

美眾院共和黨公佈首份新冠病毒調查報告詳述中共隱匿疫情

國會山—
美國國會眾議院外交事務委員會共和黨人針對新冠病毒起源及爆發過程公佈階段性的初步調查報告，內容按照時間線詳細列舉自2019年12月底以來有關新冠病毒疫情的重要事件，並說明中國共產黨政府如何隱匿新冠病毒疾病（Covid-19）信息以及世界衛生組織在其中所扮演的角色和功能。報告呼籲對中共早期隱瞞疫情的行為展開國際調查，並要求世衛組織總幹事辭職。

眾議院外交事務委員會首席共和黨成員麥考爾（Rep. Michael McCaul, R-TX）為眾議院中國工作組主席。他所率領的調查小組星期一（6月15日）發表了《關於Covid-19全球大流行病起源包括中共與世衛組織角色問題的少數黨中期報告》（The Interim Minority Report on Origins of COVID-19 Global Pandemic including the Roles of the CCP and WHO）。

“幾個月來的調查清晰地顯現，中國共產黨對新冠病毒、特別是在疫情爆發初期時的掩蓋，在讓原本可能是一場地方流行病轉變為一場全球大流行病的過程中起了重大作用，”來自德克薩斯州的麥考爾眾議員在聲明中說。

這項初步調查結果可被視為是美國議員們呼籲就新冠病毒疫情大流行病展開調查以來由國會方面出台的首份官方報告。

作為持續進行的調查工作的一部分，這份長達50頁的中期報告側重於新冠病毒大流行早期階段，也就是2020年1月23日前世界衛生組織宣布新冠病毒疫情為國際關注的突發公共衛生事件之前所發生的相關事件。

報告顯示中國從未正式向世衛組織通報疫情

報告首先提到，中國當局確認的最早病例可追溯至2019年11月17日，隨後幾週，每天都出現1至5例的新病例報告。2019年12月16日，一名65歲男子因發燒和肺部感染被送往武漢市中心醫院，在使用抗生素和抗流感藥物後，這名男子的病情沒有出現好轉。後來發現這名男子在武漢華南海鮮市場工作。

報告說，在接下來的數天內，武漢各地醫院開始出現數十例類似症狀的疾病。截止12月20日為止，感染人數達到至少60人，其中包括在華南海鮮市場工作的人的家屬，這些親屬與市場工作的人有密切接觸但本身並未直接接觸市場。報告指出，這顯示為病毒人傳人的早期跡象。

。。。。。。

報告指責世衛組織忽視病毒人傳人警告、延緩宣布國際關注突發公衛事件

除了上述提到病毒在早期已出現人傳人的跡象之外，報告還指出，台灣衛生福利部疾病管制署官員在12月31日曾發電郵給世衛組織，對中國網絡上出現的“至少7起不明肺炎”的消息表示擔憂。

台灣疾病管制署在電郵中稱，自網絡上得知，在中國武漢市爆發至少7起非典型肺炎。中國慣稱薩斯（SARS）為“非典型肺炎”。

報告提到，除了至少“7起病例”的說法與李文亮醫生在微信群組中所發布的信息吻合之外，台灣衛生官員的電郵還警示病患已進行隔離治療，由此研判該等病例有人傳人的可能。

報告說，世衛組織僅以一份書面聲明回覆台灣政府的電郵。聲明稱，台灣的擔憂已被轉發給其他專家，但為了其他成員國的利益，有關消息不會發佈在他們的內部網站上。

根據眾議院共和黨人公佈的這份調查報告，世衛組織一直到今年1月4日才公佈其對武漢爆發疫情所掌握的資訊。同一天，香港大學感染及傳染病中心總監何柏良也公開警示，病毒在人際間傳播的可能性很高。

不過，近10天后，直到1月13日泰國出現首宗中國境外確診病例，世界衛生組織才表示“有可能存在有限的人傳人……但現在非常清楚的是，我們沒有看到持續的人傳人。”

。。。。。。

報告對武漢病毒研究所安全和研究提出擔憂和質疑

報告還提到了武漢病毒研究所所引發的安全疑慮。報告說，雖然武漢病毒研究所在許多關於新冠肺炎起源的討論中時常被提及，但科學界和情報界目前的廣泛共識是，新冠病毒的起源屬於自然產生。

不過，報告說，沒有“零號病人”的流行病學數據和實驗室樣本被銷毀等問題，讓研究人員可能永遠無法得知病毒的鵲起源頭。報告建議，謹慎的做法是針對武漢病毒研究所目前已知的情況，包括其20個實驗室進行病毒研究。

隨著武漢病毒研究所成為新聞焦點的同時，有關這間實驗室的安全規範和標準也引起各界質疑。據報導，2018年美國國務院發過至少兩封有關武漢病毒研究所擔憂的電報。這兩封電報分別來自美國駐北京大使館和武漢總領事館的國務院人員，重點均與武漢病毒研究所的安全和管理是否嚴謹相關。

。。。。。。

報告建議：撤換WHO領導層、展開國際調查、修改國際衛生條例

報告尾聲提出三點建議，包括撤換世界衛生組織領導人、針對中國共產黨在大流行爆發初期隱匿信息的行為展開國際調查以及改革《國際衛生條例》。

報告稱，世衛組織總幹事譚德塞已失去各界對其領導力的信任，為了恢復成員國對世界衛生組織的信心，讓世衛組織恢復職責，為全球公共衛生提供準確技術建議，譚德塞必須為其因新冠病毒大流行的不當影響承擔責任並辭職。

“世界的健康不能承受（世衛組織的）無能和管理不善，”報告說。

。。。。。。

全文請前往美國之音

民主黨有乜表示

咁樣做係歧視

世衛公信力接近零

voa粉完人之後好似正常番

連登咁幾件左膠可唔可以入黎講下民主黨到底做緊乜
成日話咩侵粉forum
屌你老母同啲熱狗亂屈泛登一撚樣

要追究，唔係以後世界永無寧日

白白令全世界冇咗一年光陰要面對呢D疫病，點都要追到支那賠

根本係負數

夏威夷會面一完，中國即刻推國安法又話RMB自由換又改革乜乜柒柒，美國就發表武肺報告海底光電纜改道。會前G7又搶先表明反對國安法立場。
只有港共柒吓柒吓咁做扯線公仔，政治經濟民生無樣搞得掂。